**1181. – Rubus incanescens** Bert. – //Turion robuste, obtusément anguleux, glabre, //glauque pruineux, à //aiguillons inégaux, souvent glandulifères ; //feuilles amples, minces, glabres en dessus, blanches-tomenteuses en dessous, à 3-5 folioles inégalement dentées, la terminale obovale-acuminée ; rameau allongé, velu ; inflorescence longue et étroite, à pédoncules très étalés, mollement velue-glanduleuse ; sépales assez courts, en partie redressés sur le fruit ; //pétales //blancs, //oblongs ; //étamines dépassant les styles ; drupéoles nombreuses, noires.
Collines sèches, dans le Var et les Alpes-Maritimes. – Italie. = Juin.